\begin{center}
\begin{Large}
\textbf{Presidência da República \\
Casa Civil\\}
\end{Large}
\vspace{0.1in}
\begin{large}
\textbf{Subchefia para Assuntos Jurídicos}
\end{large}

\vspace{0.2in}
\textbf{\underline{DECRETO Nº 5.622, DE 19 DE DEZEMBRO DE 2005.}}

\end{center}

\begin{citacao}
\normalsize{\textit{Regulamenta o art. 80 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educação nacional.}}
\end{citacao}

\textbf{O PRESIDENTE DA REPÚBLICA}, no uso das atribuições que lhe confere o 
art. 84, incisos IV e VI, alínea \lq\lq a\rq\rq, da Constituição, e tendo em 
vista o que dispõem os arts. 8º, \textsection 1º, e 80 da Lei nº 9.394, de 20 
de dezembro de 1996,

\textbf{DECRETA:}

\noindent $\ldots$

\begin{enumerate}[label=Art. 4º, align=left, leftmargin=*]
    \item A avaliação do desempenho do estudante para fins de promoção, conclusão de estudos e obtenção de diplomas ou certificados dar-se-á no processo, mediante:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item cumprimento das atividades programadas; e
        \item realização de exames presenciais.

        
        \begin{enumerate}[label=\textsection \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
            \item  Os exames citados no inciso II serão elaborados pela própria instituição de ensino credenciada, segundo procedimentos e critérios definidos no projeto pedagógico do curso ou programa.

            \item Os resultados dos exames citados no inciso II deverão prevalecer sobre os demais resultados obtidos em quaisquer outras formas de avaliação a distância.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

\noindent $\ldots$

Brasília, 19 de dezembro de 2005; 184º da Independência e 117º da República.
\end{enumerate}

\vspace{0.2in}
{\linespread{0.5}
\noindent LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA \\
\noindent \textit{Fernando Haddad}

\vspace{0.2in}

\noindent \textit{\small{Este texto não substitui o publicado no DOU de 20.12.2005.}}

